工程BS圍爐區

歡迎上至Client Consultant 下至main con sub con吹水

安樂工程 世界第一

Bs 性價比低 人工唔高又多野
考牌又要讀master

利申: 前consultant 依家client

政府機構

想問問做開main con係咪好難做弋Client?

做左幾耐先轉入去

Main con想轉行

4年多d

係難d
不過如果做開design and build 既project 都有機會

咁睇黎巴打都幾勁但想問client唔係要考左牌先入到咩

d人講到main con搵好多咁..
但好多人沖去收銀搏入政府
同政府比係咪搵差唔多甚至搵多少少但冇咁舒服?

3頭定3尾？

賤過黑警

好大決定
轉邊行？

睇部門。。

覺得活動好亂既人入一入黎

有無mech仔諗住畢業做冷氣

賤個地底泥 有得轉行好轉

有得做真係唔好做BS，夾CSD真係地獄黎，又要chur

比狗做，就來做左三個月
諗緊轉行

Fse 世界第一

LM

Wsp 世界第一

Agree

落地盤辛苦呀...

好累 BSE HD 唔做AE 可以做咩

有冇tg gp集合下BS人交流吹水

AE洗唔洗Tendering

工程正垃圾

mc 收銀都做過
有能力既, 點都揀乾收先

mc chur 過收銀 , 返8收10, 仲要返埋禮拜六
你識擦鞋, 入面識人咪做MC ,
識人大概十年PM
否則 PE就係天花板(唔跳既話)

main con bse出身應該好難做到pm
做過main con bs慘過做狗

Sub仔都有喇

Main con bs 狗留名

我日日都返9放65 day半，長短週

仲有邊間請tech

連登不嬲有 但唔識share tg go link

派到個好盤好team都好重要, 好似呢位咁

btw係咪未落石屎咋?

唉！

邊間

聽日驗消防了

細mc

拖b

快撚d批圖啦屌

EA

Bro
可能識你

咪咁痴線啦全香港聽日得我呢個盤驗消防咩

中國建築

No

中國建築都叫細mc??

大頭先生

工程絲 留名 學下野

Bse fg準備入行了

其實做bse做左幾年之後八大定係top up畢業條career path會唔會有分別
假設唔考HKIE

有得簡
緊係做全球單位數量最多既大業主啦
做個幫版又好 TO都好
日日屌下人 追進度
Work life balance

百威?

做緊sub仔讀緊master
想考牌但好累

做緊FM 野既bs

咁都舒服過地盤啦

但個盤好大又好煩
想轉地盤係咪有d傻

好西?有冇detail?

姐係邊間

堅道?

唔係

Yes u grad做仲撚戇鳩

有無讀緊書或者岩岩fg既冷氣仔想黎我間十仔公司幫手 請pt 有野學

學做科文？

跟機電project

咁會學到咩

我做emsd replacement job 為主 慢慢教你跟哂成個流程

tendering submission design etc...

唔駛啦多謝replacement

想係度問下讀BSE除左風火水電仲有冇其他野做，例如𨋢同制櫃 如果仲有可唔可以分享下

有，ELV ,HA

仲有Genset

入左行未? replacement 學technical快過new build 好多 跟地盤只係學多左builder 野, replacment 係new build濃縮版. 我一年做十個chiller plant 你new build 三年先起一個plant 出黎

唔好意思，我十仔一跳 跳左去client做

有呀 不過做咩咁睇唔開做十仔

臭雞

唔該巴打

咁後生跳去client 養老 ?

唔好酸吧...只會顯出你有幾on9

Ching 係邊間做chiller replacement

得sub con先做到
同埋真心想知可唔可以做Lift

我岩岩入行做大判 之後跳左去做十仔 唔明點解d 人咁抗拒做十仔 人工差唔多 有d仲高過大判 時間又5 day

我酸你d 咩? 我有自己公司 我只係比意見你 你做多十年就明d client 係咪做緊工程

人各有志啦師兄

我明 我無惡意

唔方便講 有興趣幫手就留TG吧

我由十仔跳去main con 人工差天共地

看你要求吧 但介意講你大概由什麼價位升至什麼價位?

Lift 多數都係十仔
除非你講緊入consultant 做vt design
一定有人請嘅 有手有腳就請

做bs 都係餓你唔死 發唔到達
返工唔開心咪轉囉 點都有人請嘅

Thx bro

3年幾前由電sub跳去main con bs coor,
$20000 -> $30000

當時幾多年經驗?

5年左右

下，sub con出到咁高人工咩?未見過有sub con人工高過main con

另一樣野黎架喎
玩人事玩政治 工程？咩黎架？

如果sub con真係高人工過main con仲邊有人做main con你估夾CSD好好玩咩

CSD唔難夾，做main con 最煩係搞UU d野，夾XP , 夾10幾家人。。。電訊、towngas、DSD、WSD、hyd、clp/hke...etc諗起都覺得好撚煩

我有朋友 三四年 電器十仔 三萬五 不計有得賣下蛇 我想際遇其次能力問題吧

咁我都唔排除有sub仔係高人工過main con既，不過真係為數唔多

巴打我有意，點聯絡你好？

宜家已經夾緊d野又多又唔夠位行，又要做卷筒，做得深班撚屌又話太深放唔到線

u grad做左sub仔3年 人工2中，係咪太低

他三四年經驗 已經能跟到八成左右房署流程吧 我想他聰明 吸收得多經驗吧

咁係既 普遍都唔高 但有能力 了解行業 一定比你們想像低 或許人小吧?

所以咪話對比CSD, 夾UU先係最撚煩。。。又多例管，CSD難搞咪cut多幾刀section囉，UU你係一日唔撚開皮都唔知下面有D乜，D RECORD PLAN 係冇撚用。。。就算trial pit 完都係一頭煙。。。

只是請PT, 我成本有限 只希望能教會你多一點彌補人工吧 不好意思 還有興趣可留TG 有閒找你

唔撚係囉唔該！！

又得遮 deadair11111

degree?

Mech major除左bs仲有無好路數

啤酒?

讀完EE Degree 其實做咩好?
唔知自己中意做乜又可以點
準備入BS做 係咪好睇唔開

你做緊堅道?

同問

ro 打
你消防仔？

唔答，廢事自爆

BS 好唔好做好睇間main con點樣, 我自己呢間就好好做, 好團結, 大main con多數係唔好做, 係資源會多d, 不過太多小圈子/人事複雜, 中細main con 係會辛苦d, 不過我自己呢間算係好好pay, 每年加幅都幾好，之不過如果你去左間main con 當你BS係另一個dpt就一定好惡做, 有咩阻實屌左你先。

巴打邊間?

如果mech 仔first hon grad
想早過其他人考到牌同升得快
唔做client做consultant會唔會好on9?

會

讀完POLY個building tech hd 都唔知可以搵咩工 出到黎搵好多都要你degree學歷 又無返過intern 完全唔知呢行係點...好迷惘

想問下讀完Ive 測量hd易唔易入到政府so?

唔開名啦，中小型main con

冇
撇開client GE
bs=錢多唔係好多但冇生活
維修、廠=hea但錢少

24歲housing to是否不智

好好喇，十年有5皮

你係因為想charter 先讀master?

我poly 畢業，問左CIBSE 我個degree 唔駛master

我自己。。。。。。。

響叫做大嘅十仔做過，之後就一路做main con.....又做左幾年。。。。

而家響裝修公司做。。。。。

返五日，時間自由到不得了，話返8半放5半。。。。。。13個月糧。。。。

client, 已chartered, RPE

想問下師兄，你charter 左 而家幾多年經驗？咩野價位？

係啊.....
我係Mech degree

Mech 我就唔知，我都係email 問佢，不過我個degree係BS, 問左佢佢話我讀果個係accredited, 所以我都唔諗住讀了

讀完仲要追夠果幾個 competencies

有冇得exemption? 你襯後生應該去charter 嘅。。。。

不過我想知下而家d chartered engineer 大約幾錢

想charter 係咪應該轉去 consultant / main con

識有個上家 C+2 應該40幾k

你而家做緊乜？

Charter 左兩年。。。。一個月。。。4x k ??😨😨😨😨😨😨不過佢幾大先。。。

做緊維修啊，不過個盤係好大果隻

我諗33歲， Unicorn 黎

Bs去左做政府頹工

33都有十年 experience.......

我重諗住，有7,8萬

諗多左
呢到係BS

咪同樓主個on9嘈啦
以為做client 好威

因為我都係做BS.......我都就六字頭，咁揸多個charter,7,8 字唔難

未chart 都六字頭
師兄你係咪做main con

之前做過main con, 而家唔係。。。。

未六字，五到尾，不過有double pay

師兄幾歲，做左幾多年
想參考下我應唔應該轉去main con 谷幾年

我....我 37.....

經驗就12, 13....

講真, 我CHARTED 其中一1個原因都係想人工再高D, 如果出面CHARTER左都係多幾千.........

其二, 就係還自己心願, 不過我真係覺得有D困難......

始終係一個肯定黎
去搞啦

其實我覺得有d 難。。。。。。。

特別係去見 board 嘅時候🤣🤣

政府工程師起薪都係6萬幾
仲要係差唔多全行最高

全球？

政府請得唔太多人.....就算係都輪唔到
到四十零去CLIENT 度做好過

圍爐

細公司AE 跳去consultant 做bim modeller
好唔好

係定安做係咁R政府job ref.
人工又加得快

我又唔覺喎，做MC SE/ABSM都高過政府E
年資都係咁上下
講前景上到BSM已經高過CBSE

有冇人有tg group link一齊交流下行情，technical knowledge，市況等等
知多啲，轉工叫價都醒啲

求加

幾錢人工？

上面講 左

點開TG Group?

冇錯。。。。。有人搵我做個ABSM /BSM都已六字。。。。。

不過返六日長短週。。。。。

叻仔嘅50前可以上BSM超越CBSE人工
做政府退休前做到SBSE已經叻仔

4x歲上BSM 響main con 其實冇乜問題

唔好諗返轉頭喇

咁replacement 係舒服d 輕鬆d 既 但普遍人工都唔高 但叻仔既 追得上做大地盤架 但講學野 一定係replacement 學得快好多 太濃縮了係replacement 學完再入大地盤都唔錯架 起碼interview d 19問題難你唔到

之前in過係大地盤做左三四年既冷氣仔 連保溫種類都數唔到出黎 畫幅簡單既chiller plant schematic 又畫唔到

讀mech係咪first hon同second up無咩分別

小見 唔夠靚女?

Mech 仔 做緊main con bs
除左電
咩都要跟

咁你一定係肥閪 女人真係唔駛做咁濟

咪係，女仔少柒都有優惠，除非你西面或得罪人

其實你係女仔已經鬧少好多,
你諗下我地男人落地盤時時刻刻都被問候,
我見過唔少fg俾人鬧到喊

有幾錢？

本身有一個，比你tg 我

求add

@jetsamtg thanks 巴打

@assemy

求加

由civil main con轉左bs consultant
簡直由天堂打落地獄
返左一個星期都未夠已經想轉返civil

有人請左我了。市價ae其實係點

AE好海鮮價架喎
15k又有,25k又有
你要記住同title都未必同人工，
好睇你經驗同埋跟緊咩project.

Housing

係

一年鬆d

main con bs 慘撚過做狗

勁撚多野做但咩都學唔到

試過main sub
Both shit
唔想做工程

想轉行

新世界TST H3 世界第一

正常。。。我之前都係

唔考升條毛

唔係，至少我做緊。。。。

例如hermes 如果要裝修，都唔知是但搵一間

讀bs係

Civil佬可以轉bs consultant?

唔係個個都想/岩做MC既
仲要有個牌可以入政府 雖然唔易入

冇錯。。。。。

公司唔止做一樣野

一單裝修連傢俬有d 已經6,7球

屌😂堅道二個月前見他電，仲未起咩

一定要HD仔？我冷氣保養仔，都想學多d

BSE做lift咁睇唔開？不過lift n展考到牌4雞起淨簽，不過咩飛

好多都幾個月

女仔應該算好，男仔要叫你自己參線比官睇

睇job nature

電多

堅道橦野起左3年幾4年都有

咁燃耐～我公司之前係隔離有盤，做野時見到港燈入場，以為應該起貨，不過佢呢座野聽聞bs野好雞，d師傅話汁Defect汁到on99

早入早享受，恭喜，我想入都入唔到

BSE grad 4年 準備去澳洲做技工

留低 contact 扑野減壓

z巴

如果你有能力畫到足料, 師傅可以照住黎做既圖, 又夠晒spec, 時間俾人做野, 其實你既能力已經好高, 點會唔敢屌, 其實個問題係個AE or E唔夠時間做好呢d準備, 太多on9野要兼顧

師傅介唔介意分享下
我都有諗過靠工程移民
係要準備d咩

約開士機都搵你 其實已經知咩料

巴打未轉工？

其實最好係乜都做過下，冇話淨係做邊樣係最好

絲打番緊咩？你上年grad?

去澳洲post望望先
個邊都答到唔少問題

Sub?

巴打有無link?岩岩search澳洲唔見

澳洲移民 你問我答

有無電同冷氣既書可以推介下
想學下 自己唔夠料

煤氣出名垃圾地底泥

但好撚hea

BS(火) 做左1個月就要跟大project, 點玩啊

走啊！！！

電就睇COP喇

今年開始做消防Sub仔，但覺得好似無咩前途

你真係覺得consultant 會快過client 考牌咩

不過都要睇你邊間client

接左單野要買cat6線拉個客話條cat6線要支援poe&poep,有冇巴打知道cat6個定義本身係咪就係支援依2樣野,定係要特別揀

想問下如果做完2年水喉 係咪會冇2年冷氣經驗咁值錢同咁易轉main con?

um...又唔一定既，MC都會管埋水喉野，drainage個方面你會唔會都識埋?有埋經驗會更好

會啊 其實我想做完2年plumb drain再轉冷氣 咁樣個career path會唔會冇咁好? 想跟埋個盤先 因為都學到嘢

睇你想向邊方面發展，如果你之係想做冷氣咪轉囉，如果你只係想入MC既話你完左呢個盤都可以試下send CV，反正你岩岩出黎做都唔會有公司預你識晒咁多範

咁如果冇main con請 轉冷氣會唔會比人當fg壓價?

我未試過，要等其他試過咁既巴打可能答到你，不過我個人覺得間間公司唔同，有d會有d唔會，睇in你個個係點睇，因為文件野，溝通技巧呢d有經驗點都比fg好，所以都唔洗理咁多，照send CV企返硬自己想要個價，如果真係幾間都俾唔到你想要既價你先再考慮

補多一句，如果你真係想入MC我覺得有P&D既經驗其實都會請，同你正係識冷氣而唔識其他野一樣，唔會話正係識邊樣著數D，因為MC係要管晒咁多範，其實係要樣樣都要識，其餘幾範既野都係邊做邊學

明白 唔該晒巴打

邊間有5day
我5.5

長短週？

真長短定假長短？

都真長短、返去hea。唔知做咩唔直接取消星期六返工

水喉收銀
點解會想轉mc?

因為公司唔會預你hea

賤過奇

唔係 係sub仔

其實有時覺得好唔公平，明明大家同一公司，head office做文職、行政個啲人係星期六只需返朝早，相反地盤做餐死既就要返足星期六成日，真係好pk。平時head office個啲已經早過地盤個班收工，連星期六都益埋佢地

見大家都係mech grad,想問下如果讀triple E 入BS係咪有啲阻滯？

應該無所謂，咪做電器仔
我公司係咁

bs係咪building service咁解

係，dg就可以考HKIE牌，CIBSE唔肯定，但d人通常考得都有讀Master。

係，行內bs多數都係指building service，未見過人話building study

潛規則

想請問一下做給排水，但讀孖e hd會唔會太on9
原因係公司收我之前已經報了，目前應該何去何從呢

安樂精神

如果你諗住行main con條路，識drainage係好過識電，電唔太難上手，我自己都係由電氣仔入main con, drainage係難好撚多，樓內喉，街井尾井煩撚到你嘔

但師兄想問一下，無學歷入行人工其實到邊個位，我本身落手做裝修出身，依家做緊得14k算唔算正常

head office 落標班人同地盤同post班人又係同工
仲要同一間公司 唔同盤又可以唔同番工時間
quit左main con 呢世都唔會再做番地盤
賤過狗

讀緊HD?

差唔多喇，HD fg都係呢個價

係啊

睇你想唔想拎埋B牌，如果想就做返電氣仔先，
我個陣係拎埋B牌先走

BS sub仔係咪多數hd都入得行
ugrad 入payscale唔同

只有MTR，政府，AA，兩電易牌過consultant，
其他業主通常係自己請有牌ge人

Yes

BS sub仔淨係得hd同hd補個學店野雞degree
ugrad唔好傻入sub仔啦
起碼都滾幾年先去sub仔做大佬

咩盤

政府盤

死快d

有無䦦機電手足